玻璃梯被指易走光 九巴反擊民建聯：採光不等於走光

近日有婦女團體公布全港12大新走光黑點，其中包括九巴新設計的透明玻璃樓梯，擔心面向馬路方向的樓梯位置，會增加女士走光風險。
九巴今日（29日）在Facebook專頁發帖反駁，指已派人親身實測，並無此事發生，又強調此設計可採更多自然光線進入樓梯和車廂，形容「採光不等於走光」。

九巴發帖反擊，指已派人實測，並無發現走光情況。（KMB 九巴專頁圖片）
九巴稱已派人實測 「要睇到真係有啲難度」

民建聯婦女事務委員會早前公布走光黑點，委員會主席葛珮帆提到，不少市民向其反映九巴樓梯新設計，不時出現走光情況。她於今年稍早曾去信九巴，要求改善情況，卻於上月得到九巴回覆指，新九巴的設計理念是希望將光線引入車廂內，故不會作出改善。葛珮帆對九巴回應表示不滿，認為這將女性置於危險中。

民建聯婦女事務委員會第9年公布全光最新的走光黑點，當中包括了多個商場、港鐵站、景點及交通工具亦有上榜，團體建議政府盡快就「窺淫罪」作進一步諮詢及立法。（洪嘉徽攝）
九巴今日發帖指：「其實條樓梯向住馬路嗰邊，要睇到都真係有啲難度！不過，知道你哋擔心，我哋都親身實測，嘗試從唔同角度嘅觀察，左睇右睇都冇𠵱個情況出現，所以大家唔駛驚。」

九巴又提到，這設計可以讓更多自然光線進入樓梯和車廂，乘客上落樓梯時可看得更清楚，有效減少發生意外的危險，「搭巴士都開心啲」，強調不容忍偷窺行為，但不應該因為一些壞分子而否定設計的好處。文末又附上標籤「採光不等於走光」、「調查研究應該有根有據」。

召喚女權撚

今次支持九巴 女權撚個腦裝屎

屌 搵個箱當自己係貨咁裝入去先上車囉

坐下層批鬥座
多多都有得望
駛鬼靠條玻璃樓梯

支持九巴 民賤聯柒少陣

搵條長腿女，試下條裙要幾短先走光

有咩人係車右邊

隔籬線開篷車

著到咁短又唔打底又要坐上層？

咁多要求你去搭的士啦

葛珮帆係咪蠢到唔知香港係左上右落？樓梯向住馬路中心

支持九巴, 女權閪不嬲腦裝屎

九巴唔搵馬秀荃示範下會唔會走光？？

九巴好波 假博士收收皮先

林寶堅尼坐落去都走光喎

又唔見佢申訴下

著裙就唔應該坐上層啦

座輪椅冇得上上層係唔係歧視？

有一次我搭幾個站落車，見架車空位多隨便坐咗落批鬥座，明明架車空位極多，個老坑係都要叫我起身坐我坐緊個位，我起身之後下一個站見佢望住樓梯，我即刻大大聲聲講：唔怪得係都要坐依位啦，原來想𥄫嘢。

個廢老即刻黑曬面，下個站就落咗車了。

呢班人真係食飽飯無屎痾
支持九巴 架巴士真係好靚

窺淫罪立到法以後要蒙眼出街啦

一係D女包到中東咁出街以後無人再睇屌,D女權霸道到

你起身已經柒左啦，對廢老洗客氣？

淫賤聯真係好閪煩
睇來睇去咪係胸圍底褲，沙灘泳池無得睇？
講到好似個個唔著底褲，打大隻閪俾你睇

真事的話巴打好波

認真 啲廢老特別咸濕

巴基斯坦假博士柒夠未

比廢老搶咗個位無得𥄫嘢

的士又話倒後鏡會望到/有裝CAM偷拍

試過朝早返工就落車行定出去坐批鬥座，嘩屌成個人醒晒

關愛廢老下半身

搵會長try try

窺淫罪大撚鑊 唔使證據 唔使身體接觸都中招

你而家assumed咗我著裙就會比人裝？
真係父權

整盲哂D男人咪冇人望你囉

無人想睇呀屌你老母 成日咁撚驚有人望你

有時前面果個係短裙肥閪/呀姐
仲要上上層，真係想洗眼
靚女就話姐

香港行right-steering
我諗得支港牌啲左軚支那仔司機先會望到

豬閪邊撚個會望你

我都成日坐關愛座𥄫

當你着迷你裙，就算望到底褲又點? 最多咪一塊布，驚睇蝕左?

叫九巴換單層嘛

有打底就唔叫走光 走光係你無打底

商場大撚把扶手電梯都透明反而巴士樓梯向馬路就追住屌

女權+民建聯 = 無腦

斷估巴士停車上客佢唔會跟住一齊停掛

不論左定右 個司機除左要睇住前面 仲要睇左邊樓梯

着短裙唔打底姐係算點